支那式父母

自己一d個人興趣生活都冇
將仔女既人生當係玩緊rpg game 黎控制
望子成龍又要每日圍住d仔女轉，乜都要聽晒佢講
真係叻既人又點可能一d自己既想法都冇要聽d廢老鳩up
一有d咩唔岩聽就搬「我咁為你好，我咁愛你，你竟然點點點」出黎，玩道德綁架
不孝都要講，收皮啦仆街

呢D叫情緒勒索。

唔係，佢意思係話你好不孝

Read this.

//「我是為你好」這句話，表面上是以他人為出發點的關愛，但其實是一種情緒勒索，為的是達到自己的目的。 如果沒有照著他人的意思去做，就是壞人、就是背叛他人的好意。這樣的言語霸凌往往對接收者造成很大的心理壓力和負擔，甚至開始懷疑、認為自己真的就是這麼糟糕。 受到情緒勒索的人，一方面不想按照他人的意思去做，一方面又不想成為「壞人」。當長期在兩種情緒的拉扯、因為怎麼做都不對的煎熬下，人就會漸漸地失去自信。//

Further reading:
《「都是為你好」？別再以愛為名「情緒勒索」》

Source:

亞洲式父母 + 亞州式教育

其實你係咪覺得佢地淨係講呢句
好撚叻阿哲學系大師

識架 我識佢本人

屌，你睇清楚內文先啦

我唔係要你理解『我要為你好』呢句話背後嘅意思。情緒勒索係一系列行為會令受害者精神折磨，呢篇文就係講情緒勒索嘅概念。知道咩一回事自然有應對方法。我貼文去指出呢個現象關哲學咩事呢請問。

其實唔關事 純粹想潤你
咁請問有d咩應對方法呢？ 睇完成篇野都冇
知道咩回事自然有應對方法係d未試過既人先講得出口 唯一應對方法就係遠離

有冇咁大壓力

唔大都唔會上連登瘋狂鳩up啦

唉00後真係好
我當年唔順老豆老母意就已經同拖鞋衣架親密接觸

00你老母咩
得你一個人被人打過？

//知道咩回事自然有應對方法係d未試過既人先講得出口// 比粒膠你 咁你起馬自己諗到消極嘅應對方法呀。

呢篇文算係歸納左之前小弟嘅應對方法，身為情緒勒索者當然知自己弱點係邊。 其實講到尾，以小弟經驗，受害人都係要身邊嘅人去支持，比人扶一把，先至有信心跳躍去做返自己同埋有力去抵抗呢種陰濕嘅懷柔手段。唔好孤軍作戰啦。